2019年日本Billboard年度排行榜結果

Billboard JAPAN是繼加拿大之後，美國音樂排行榜「Billboard」的第二個國外版本。異於ORICON排行榜主要以CD銷量作排名，Billboard更會加入下載次數、CD讀入次數、Youtube播放次數、電台播放量及Twitter上與歌曲有關的Tweet次數作排行榜的指標。

延伸閱讀：《信用詐欺師JP》主題曲MV破一億點擊率！Official髭男dism如何崛起？

綜合Song Chart HOT 100
第3位：《Pretender》 Official髭男dism
2019年日本Billboard年度排行榜結果！

今年飛躍進步的歌手非Official髭男dism莫屬！作為電影《信用欺詐師JP》電影版主題曲的《Pretender》，在Youtube的播放次數高達一億次！本年度共有6首歌曲打入頭100位，今年更出現於紅白歌合戰的名單上，相信有機會像米津玄師和あいみょん一樣，在這個全國觸目的節目上打出更響名堂！

第2位：《マリーゴールド》あいみょん
2019年日本Billboard年度排行榜結果！
© AIMYON
愛繆あいみょん上年於同一個榜上的排名為第48位，今年一躍晉升至第2位，擠身成為超紅一線歌手。本年度あいみょん出席了不少音樂節目，持續的曝光率讓不少了人認識了這位隨性的音樂才女，再加上以專輯為首本年度推出了5首樂曲，非常高產。在串流平台出最初跑出的あいみょん今年也獲得了串流播放次數第一位，並與米津一樣有8首歌上榜，在日本的受歡迎程度絕對不易忽視。

延伸閱讀：從生死題材到甜蜜情歌 中毒性歌姬愛繆Aimyon詳細介紹

第1位：《Lemon》米津玄師
2019年日本Billboard年度排行榜結果！
© copyright Kenshi Yonezu/REISSUE RECORDS inc. All Right Reserved.
蟬聯song chart首位的米津玄師！今年米津總共有8首歌曲打入頭100位，其中大熱歌曲「Lemon」毫無縣念登上榜首，雖然歌曲是於2018年年頭推出，但去年年尾首次登上紅白歌合戰的舞台之後，歌曲人氣有增無減，除了繼續蟬聯四個項目，包括下載次數、CD讀入次數、Twitter及MV播放次數的首名，今年更首次獲得卡啦OK點歌次數最多的殊榮，被譽為美國billboard成立60年、日本billboard創立10年以來第一次有歌手達到如此高峰。風頭一時無兩，相信米津熱潮在2020年還會繼續吧。

綜合Song Chart HOT 100 4至10位排名
第4位：白日/King Gnu
第5位：馬と鹿/米津玄師
第6位：まちがいさがし/菅田将暉
第7位：パプリカ/Foorin
第8位：今夜このまま/あいみょん
第9位：U.S.A./DA PUMP
第10位：宿命/Official髭男dism

TOP ALBUMS SALES
第1位：《5×20 All the BEST!! 1999-2019》嵐
2019年日本Billboard年度排行榜結果！

嵐又來了！在6月27日推出的精選大碟《5×20 All the BEST!! 1999-2019》收錄了出道20年來的所有單曲以及20週年特別單曲「5×20｣，於發售首周就賣出136萬枚，其後第9週再版後又再以銷量38.7萬枚登上週間第一位，前後總共4次登上榜首，以及連續14星期穩坐銷量榜頭10。最終以雙白金銷量215萬枚從安室奈美恵手上重奪年度第一。

第2位：King & Prince/King & Prince
第3位：今が思い出になるまで/乃木坂46
第4位：POP VIRUS/星野源
第5位：#TWICE2/TWICE
第6位：Eye of the Storm/ONE OK ROCK
第7位：MAGIC/back number
第8位：NEW LOVE/B’z
第9位：aurora arc/BUMP OF CHICKEN
第10位：ALL TIME BEST 1998-2018/コブクロ

TOP SINGLES SALES
第1位：《サステナブル》 AKB48
2019年日本Billboard年度排行榜結果！
Copyright © 2011 AKS All rights reserved.
《サステナブル》是AKB48第56枚單曲，以約167萬之高銷量榮登第1位。是次是AKB48第8次、並連續第4年獲得【Billboard JAPAN Top Singles Sales of the Year】榜首的位置，強勢依然。值得一提的是，第2和第3位均由AKB48獨佔，其單曲分別是《ジワるDAYS》（146萬5428枚）及《NO WAY MAN》（139萬1994枚）。

第2位：ジワるDAYS/AKB48
第3位：NO WAY MAN/AKB48
第4位：Sing Out!/乃木坂46
第5位：夜明けまで強がらなくてもいい/乃木坂46
第6位：Lights/Boy With Luv/BTS
第7位：黒い羊/欅坂46
第8位：BRAVE/嵐
第9位：キュン/日向坂46
第10位：FRUSTRATION/SKE48

好正常

星野源條撚樣唔知有咩咁受歡迎

日本人d taste係咁
鍾意d 聽落膠膠地好洗腦既歌
加埋d on9舞步
例如USA 同 恋
所以點解Twice 日本咁紅 因為TT真係好撚洗腦 加隻低B 賣萌TT手勢舞
同埋邊套劇hit就邊首歌紅

都有真係好聽Jpop style 既
例如back number同Official髭男dism
不過最hit果堆一定係on9洗腦歌(當然實有一兩首例外 例如lemon)

洗腦歌我都算，當佢作曲作得好。劇歌真係不敢苟同

愛繆

TT都幾耐歷史

I feel special sana